مفوض الاتحاد الأوروبي للهجرة: معاهدة شنغن قد تنهار خلال 10 أيام
 قال مفوض الاتحاد الأوروبي للهجرة ديميتريس أفراموبولوس الخميس فبراير شباط إن عدم التوصل إلى نتائج بشأن تدفق المهاجرين من تركيا خلال أيام سيؤدي إلى انهيار معاهدة شنغن وأكد مفوض الاتحاد الأوروبي أن الاتحاد أمامه ايام لإيقاف تدفق المهاجرين واللاجئين من تركيا محذرا من أن النظام كله سوف ينهار وجاءت تصريحات أفراموبولوس إثر اجتماع وزراء العدل والشؤون الداخلية للاتحاد الأوروبي في بروكسل الخميس في محاولة لوضع حل أوروبي لأزمة اللاجئين جدير بالذكر أن عددا متزايدا من دول الاتحاد الأوروبي أخذ يلجأ إلى تشديد الرقابة على الحدود من جانب واحد مما يؤثر سلبا على منطقة شنغن وقد يؤدي إلى انهيارها  